GSK 트리멕, 여성 HIV감염인 대상 우월한 효능 입증
GSK(한국법인 사장 홍유석)는 16일 단일정 복합 HIV(에이즈 유발 바이러스) 치료제 트리멕에 대해 진행된 최신 연구 결과를 발표했다. 트리멕이 여성 HIV감염인에서도 다른 치료제에 비해 우월한 효과를 입증했다는 내용이다.
495명의 치료 경험이 없는 여성 HIV감염인들을 대상으로 이뤄진 연구 결과에 따르면 48주차에 트리멕 군은 바이러스 억제율이 82%에 달했다.
트리멕 군은 대조군에 비해 약물 관련 이상반응이 더 적게 보고되었다. 치료 중단으로 이어진 이상반응도 더 적었다. 트리멕 군에서 보고된 약물 관련 주요 이상반응은 메스꺼움(31명/13%), 설사(12명/5%), 두통(5명/2%), 소화불량(4명/2%)이었다.
비브 헬스케어 의과학부 최고책임자인 포티지 주니어 박사는 “전 세계적으로 HIV 감염인 3690만 명 중 절반을 여성이 차지하고 있지만 안타깝게도 여성 HIV 감염인에 대한 임상연구는 부족한 실정‘이라며 “이를 개선하기 위해 여성 감염인들이 HIV 치료에서 필요로 하는 부분에 대한 연구에 전력을 다하고 있다”고 말했다. 비브 헬스케어는 글로벌 HIV 전문 회사로, 2009년 11월 GSK와 화이자가 공동으로 설립했다.
세브란스병원 감염내과 최준용 교수는 “우리나라는 여성 HIV 감염인의 비중이 아직 남성에 비해 적은 편이지만, 임신 및 태아에게로의 수직감염 위험 등을 고려할 때 여성 감염인들의 특성에 맞는 적절한 치료법을 찾는 것은 매우 중요한 문제”라고 지적했다.